const preguntas = [
    {idPregunta: "1F", pregunta: "¿Qué parentezco decía Abraham que tenía con Sara?", respuesta: "Su hermana"},
    {idPregunta: "2D", pregunta: "¿Qué le respondió Abimelec a Dios cuando le dijo que Sara era casada?", respuesta: "Que si mataría también al inocente y que lo había hecho con sencillez de corazón y con limpieza de manos"},
    {idPregunta: "3F", pregunta: "Por causa de quién había Dios cerrado la matriz de la casa de Abimelec?", respuesta: "Por causa de Sara"},
    {idPregunta: "4F", pregunta: "¿Cuál era el nombre del hijo de Sara?", respuesta: "ISAAC"},
    {idPregunta: "5F", pregunta: "Sara concibió y dio a Abraham un hijo en su ________", respuesta: "VEJEZ"},
    {idPregunta: "6M", pregunta: "¿Por qué razón oraría Abraham por Abimelec según Génesis 20:7?", respuesta: "Para que viviera (Abimelec) y porque era profeta"},
    {idPregunta: "7F", pregunta: "¿Era en realidad Sara hermana de Abraham?", respuesta: "Si, porque era hijos del mismo padre. Eran hermanastros."},
    {idPregunta: "8M", pregunta: "¿A qué hora se le apreció Dios a Abimelec cuando le dijo que Sara estaba casada?", respuesta: "De noche y en sueños"},
    {idPregunta: "9F", pregunta: "¿Cuántos días de nacido tenía Isaac cuando fue circuncidado?", respuesta: "8 días"},
    {idPregunta: "10D", pregunta: "¿De qué material eran las monedas que Abimelec dio a Abraham?", respuesta: "De plata"},
    {idPregunta: "11D", pregunta: "¿Qué parentezco decía Abraham que tenía con Sara?", respuesta: "Su hermana"},
    {idPregunta: "12M", pregunta: "¿Cuántos años tenía Abraham cuando nació su hijo Isaac?", respuesta: "100 años"},
    {idPregunta: "13F", pregunta: "Luego de que Abimelec les contó a sus siervos lo que Dios le había dicho ¿Qué sitieron aquellos hombres?", respuesta: "Sintieron mucho temor"},
    {idPregunta: "14M", pregunta: "¿Cuátas monedas le dio Abimelec a Abraham?", respuesta: "1000 monedas"},
    {idPregunta: "15F", pregunta: "Cuando Abimelec devolvió a Sara a Abraham ¿Qué más le dio (a Abraham)?", respuesta: "Ovejas, vacas y siervos"},
    {idPregunta: "16D", pregunta: "¿Entre qué lugares acampó Abraham cuando llegó al Neguev?", respuesta: "Entre Cades y Shur"},
    {idPregunta: "17M", pregunta: "¿Qué ofreció Abraham cuando Isaac fue destetado?", respuesta: "Un gran banquete en su honor"},
    {idPregunta: "18D", pregunta: "¿De qué lugar era rey Abimelec?", respuesta: "de GERAR"},
    {idPregunta: "19M", pregunta: "¿Qué vio Sara que hacía el hijo de Agar a Isaac?", respuesta: "Vio que se burlaba de Isaac"},
    {idPregunta: "20M", pregunta: "¿Qué le dio Abraham a Agar cuando la despidió de la casa?", respuesta: "Un pan y un odre de agua"},
    {idPregunta: "21M", pregunta: "Cómo se llamaba el lugar donde anduvo errante Agar junto con Ismael?", respuesta: "El desierto de Beerseba"},
    {idPregunta: "22M", pregunta: "¿En qué lugar puso Agar a su hijo para que muriese de sed cuando se acabó el agua?", respuesta: "Debajo de un arbusto"},
    {idPregunta: "23D", pregunta: "¿Qué dijo Sara a Abraham cuando vio lo que hacía el hijo de Agar?", respuesta: "Que echara a su sierva y a su hijo porque el hijo de esa sierva no habrí de heredar con Isaac"},
    {idPregunta: "24D", pregunta: "¿Por qué dijo Dios a Abraham que tenía que escuchar todo lo que le dijera Sara?", respuesta: "Porque en Isaac le sería llamada descendencia"},
    {idPregunta: "25M", pregunta: "¿A qué distancia se sentó Agar para ver morir a su hijo?", respuesta: "A distancia de un tiro de arco"},
    {idPregunta: "26M", pregunta: "Luego de que Dios le abrió los ojos a Agar en medio del desierto ¿Qué vio?", respuesta: "Una fuente de Agua"},
    {idPregunta: "27D", pregunta: "¿Dónde vivió Agar y su hijo después de irse de donde Abraham?", respuesta: "En el desierto de Param"},
    {idPregunta: "28F", pregunta: "¿De qué trabajó Ismael cuando creció?", respuesta: "Fue tirador de arco"},
    {idPregunta: "29F", pregunta: "¿De qué lugar tomó Agar mujer para su hijo?", respuesta: "De Egipto"},
    {idPregunta: "30D", pregunta: "¿Cómo se llamaba el jefe del ejército de Abimelec?", respuesta: "FICOL"},
    {idPregunta: "31M", pregunta: "¿Cántas corderas separó Abraham del rebaño?", respuesta: "7 corderas"},    
    {idPregunta: "32M", pregunta: "¿Qué le dio Abraham a Abimelec cuando hicieron el pacto del pozo?", respuesta: "Ovejas y vacas"},
    {idPregunta: "33D", pregunta: "¿Qué plantó Abraham en Beerseba?", respuesta: "Un tamarisco"},
    ]

export default preguntas 